<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/</link><description>Recent content in Blog on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://salimkayabasi.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Better GitHub flow with using GitHub Actions</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2021/05/better-github-flow-with-using-github-actions/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 11:24:20 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2021/05/better-github-flow-with-using-github-actions/</guid><description>In order to understand the details, it might be better to check GitHub flow before reading this article.
GitHub flow on `deploy` step Depending on team requirements and decision, deployment step can be on pull requrest level or maybe after merging. Most of the client first projects, like mobile apps, single page apps and similar other projects can be deployed/published as temproary state. Those temprorary deployments can be removed after merging the pull requests.</description></item><item><title>Reading service principal password from Azure DevOps</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2021/02/reading-service-principal-password-from-azure-devops/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 08:15:00 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2021/02/reading-service-principal-password-from-azure-devops/</guid><description>Security Given service principal is eligible to manage your services and deployments. Almost all the CI/CD services are coming with masking feature by default for these kinds of secret values.
By design of these CI agents, they are stateless and each build they need sort of environment variable to work as your service principal. This comes with a lot of flexibility where you can extend your setup without caring about previous state.</description></item><item><title>Ne zaman iş değiştirmemiz gerekiyor?</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/ne-zaman-i%C5%9F-de%C4%9Fi%C5%9Ftirmemiz-gerekiyor/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 11:26:10 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/ne-zaman-i%C5%9F-de%C4%9Fi%C5%9Ftirmemiz-gerekiyor/</guid><description>Zamanı geldi ve artık iş değiştirmek istediğinize karar verdiniz. Peki gerçekten de iş değiştirmek için beklediğiniz olgunlaşma evresi tamamlandı mı? En önemlisi bunu yapmaya hazır mısınız?
Bu haftaki yazımda iş değiştirmeye giden yolda karar vermeye etki eden başlıkların altını çizmeye çalışacağım.
Sektörden sektöre alışkanlıklar ve davranışlar değişmektedir. Hatta bazen şirketten şirkete bile değişkenlik gösterecektir. İçinde bulunduğumuz iletişim çağında size bu kararı aldıran birden çok uyaran vardır. Bunları bir kaç başlık altında toparlayarak başlayalım.</description></item><item><title>Almanya var da bir tek bana mı var?</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/almanya-var-da-bir-tek-bana-m%C4%B1-var/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2018 08:01:02 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/almanya-var-da-bir-tek-bana-m%C4%B1-var/</guid><description>Bu hafta bahsetmek istediğim konu geçen bir senede Türkiye’den Almanya’ya taşınma kararı almamla birlikte yaşadığım süreçleri toparlamak istedim.
Geçtiğimiz günlerde bir anket yapmıştım ve en çok merak uyandıran ikinci konu olarak çıkmıştı. Yurt dışında yaşamak isteyen insanlar için fikir vermesi açısından genel olarak ilk adaptasyon ve sonrasındaki konuları geniş geniş değerlendireceğim.
Takvimler 20 Şubat 2017, uzun zamandır beklediğim o tek yön bileti aldım, uçağa bindim ve ver elini Berlin.
Yaşam şartları Hava net bir şekilde soğuk.</description></item><item><title>Aradığımız işi bulabildik mi?</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/arad%C4%B1%C4%9F%C4%B1m%C4%B1z-i%C5%9Fi-bulabildik-mi/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 11:49:12 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/arad%C4%B1%C4%9F%C4%B1m%C4%B1z-i%C5%9Fi-bulabildik-mi/</guid><description>Looking for a job Geçen hafta bir anket yapmıştım, sandık sonuçlarına göre bu haftanın konusu olarak iş arama süreçlerindeki ve genel iş hayatındaki dikkate değer bir kaç notumu paylaşmak istedim.
Kariyer hedefimizi belirlerken yakın çevremizdeki insanlar ve internetten bulduğumuz tavsiyeler herkes için yol gösterici olacaktır. Tüm bu kaynakları tekrardan kendi fikir süzgeçinden geçirip tekrar değerlendirmekte fayda vardır.
Gelelim yapılması gereken adımların neler olduğuna. Bu yazıda bahsedeceğim bir çok adım tabiki de kendi çalıştığım sektörü baz alarak değerlendirdiğim konulardır.</description></item><item><title>Tüketiliyoruz</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/t%C3%BCketiliyoruz/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 08:16:01 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/t%C3%BCketiliyoruz/</guid><description>Geçtiğimiz haftalarda eski bir arkadaşım ile sohbet ederken nazarımda çok ağır bir yorumunu işittim. Toplum olarak artık herhangi bir konuda hiç birşey üretmiyoruz. Burada bahsedilen üretimin tarım ürünü ya da bir yazılım olması zorunlu değil.
Uzun zamandır, tek taraflı bir bilgi akışı içerisinde olduğumu ve bunu değiştirmek için bir adımda bulunmadığımı farketmemi sağladı bu sohbet.
Peki neler üretebiliriz, üretmemek neden zararlıdır? Tüketmek de bu işin bir parçası değil mi? Sadece tüketiyor olmak çok mu kötü birşey acaba?</description></item><item><title>Gidenler, kalanlar</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/gidenler-kalanlar/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2018 22:21:37 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2018/01/gidenler-kalanlar/</guid><description>Kavimler göçünü başlatan insan ülkedeki göç dalgası ile ilgili dün akşam yazdığım yazı için minik bir anket
“Gidenler, kalanlar” @salimkayabasi https://t.co/8YbeK0Ya3J
&amp;mdash; Salim KAYABAŞI (@salimkayabasi) January 7, 2018 Son zamanlarda giderek popüler hale gelen bir konu olduğunu düşündüğüm için benim de belki bir kaç kelime ile katkı yapmamın zamanı geldi gibi. Peki nedir bu Türkiye yaşanan göç dalgası?
Gidenler kadar kalanların da bu göç dalgasının bir parçası olduğunu da bir kenara not düşerek başlamak gerekiyor.</description></item><item><title>Starting with Hugo</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2017/11/starting-with-hugo/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 13:54:58 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2017/11/starting-with-hugo/</guid><description>Hugo According to one of my own researches, I’ve found Hugo which is static site generator for your blog page.
With this article, I wanted to show you how I created a very basic static web page with using Hugo.
On Local The project itself is written with Go so if you are Go developer feel free to compile it with using its source.
If not, there are some binary files for your OS and other alternative ways to install it, please check this page.</description></item><item><title>Talking at IT Weekend Dnipro</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2016/10/talking-at-it-weekend-dnipro/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2016 14:35:45 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2016/10/talking-at-it-weekend-dnipro/</guid><description>Next week, I’ll be at Dnipro, Ukraine. Currently, I am preparing for my talk which is about Mobile Websites. With this talk, we are going to discuss history and future of web development.
This event will be held on 22nd of October at Dnipro, Ukraine. Today, I was at the racecourse and wanted to record a video for you.
Don’t forget to check the agenda and register for the event.</description></item><item><title>Will Project Fi be our next carrier</title><link>https://salimkayabasi.com/blog/2016/10/will-project-fi-be-our-next-carrier/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2016 13:59:15 +0000</pubDate><guid>https://salimkayabasi.com/blog/2016/10/will-project-fi-be-our-next-carrier/</guid><description>I’ve spent enough time with Project Fi and wanted to share my experience with it.
Project Fi Google announced the Project Fi as a new wireless communication service. It’s working all over the world but you have to apply with an US related gmail account.
Project Fi is using Wi-Fi and cell networks for voice call and text. Most of the time it prefers to use Wi-Fi for better network coverage and reduce data that you used.</description></item></channel></rss>